<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python mit Turtlegrafik on opencoding</title>
    <link>https://opencoding.de/python_mit_turtle/</link>
    <description>Recent content in Python mit Turtlegrafik on opencoding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    
	<atom:link href="https://opencoding.de/python_mit_turtle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Installation</title>
      <link>https://opencoding.de/python_mit_turtle/01_installation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://opencoding.de/python_mit_turtle/01_installation/</guid>
      <description>Zunächst musst du Python installieren. Dies geht auf verschiedene Arten:
 Thonny ist eine integrierte Entwicklungsumgebungen für Anfänger. repl.it ist eine Plattform, auf der du in vielen verschiedenen Sprachen programmieren kannst.  In mannchen Schulen ist das Installieren von Anwendungen gesperrt. In diesen Fall musst du Option 2 wählen.
Thonny Installiere Thonny auf deinem Rechner-. Manchmal kann Thonny auf den Rechnern ohne vollen Zugriff nicht installiert werden, da der Installationsdialog kein Verzeichnis anbietet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Basics</title>
      <link>https://opencoding.de/python_mit_turtle/02_basics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://opencoding.de/python_mit_turtle/02_basics/</guid>
      <description>Operationen    Befehl Beschreibung     turtle.forward() Gehe vorwärts   turtle.backward() Gehe rückwärts   turtle.right(x) Drehe dich um x Grad nach rechts   turtle.left(x) Drehe dich um x Grad nach links   turtle.penup() Hebe den Stift an (Bewege dich weiter, ohne zu zeichnen)   turtle.pendown() Setzt den Stift wieder ab, so dass du weiterzeichnest   turtle.fillcolor(&amp;ldquo;brown&amp;rdquo;) Ändert die Füllfarbe auf Braun   turtle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schleifen</title>
      <link>https://opencoding.de/python_mit_turtle/03_schleifen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://opencoding.de/python_mit_turtle/03_schleifen/</guid>
      <description>Lektion 2: Schleifen Aufgabe 2.1: Schleifen Meist ist es nicht sehr effizient die selben Anweisungen mehrfach zu schreiben. Im folgenden Programm siehst du, wie du etwas wiederholen kannst. Die Zeilen 3 und 4 sind eingerückt - dies ist wichtig- um dem Programm mitzuteilen, dass diese Zeilen innerhalb der Schleife wiederholt werden:
import turtle for i in range(4): turtle.forward(100) turtle.right(90)
Aufgabe 2.2: Code analysieren Schau dir folgendes Programm an und überlege was es tut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eingaben</title>
      <link>https://opencoding.de/python_mit_turtle/04_eingaben/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://opencoding.de/python_mit_turtle/04_eingaben/</guid>
      <description>Lektion 3: Benutzereingaben Aufgabe 3.1 Führe das folgende Programm aus und beobachte, was passiert:
 a) Beschreibe, was das Programm macht
b) Erkläre was die Zeilen 2 und 3 des Programmes tun.
 &amp;ndash;&amp;gt; Erklärung anzeigen
In Zeile 2 passieren 3 Dinge in folgender Reihenfolge: 1. Eine Benutzereingabe wird mit der Funktion input() gelesen. 2. Die Funktion int() wandelt die Benutzereingabe in eine Zahl um. 3. Die Benutzereingabe wird gespeichert (unter dem Namen x)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funktionen</title>
      <link>https://opencoding.de/python_mit_turtle/05_funktionen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://opencoding.de/python_mit_turtle/05_funktionen/</guid>
      <description>Aufgabe 1 Wenn du größere Programme schreibst, ist es am einfachsten, wenn du diese in Teilprogramme zerlegen kannst.
In Python funktioniert dies mit Funktionen (oder auch Subroutinen). Das folgende Programm erstellt eine Funktion, um ein kleines Quadrat zu zeichnen. Anschließend wird die Funktion einmal aufgerufen:
 &amp;ndash;&amp;gt; Lösung anzeigen
import turtle def square(): for i in range(4): turtle.forward(30) turtle.right(90) square()  
 Das Schlüsselworts def steht für define. Mit diesem Schlüsselwort wird signalisiert, dass im folgenden eine Funktion definiert wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zufall</title>
      <link>https://opencoding.de/python_mit_turtle/06_zufall/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://opencoding.de/python_mit_turtle/06_zufall/</guid>
      <description>Aufgabe 1: Zufällige Rechtecke Erstelle ein neues Programm.
Damit wir zufällige Quadrate zeichnen können, benötigen wir die random() Funktion. Wir werden eine zufällige Zahl erstellen und dann dieser Zahl eine Farbe zuweisen.
Betrachte dazu folgendes Programm (Hinweis: Zeilen, die mit # beginnen sind Kommentare, die vom Computer nicht gelesen werden, sondern dazu gedacht sind von Menschen gelesen zu werden):
  if bedeutet: Falls die Bedingung gegeben ist, führe den eingerückten Code aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zufallsmuster</title>
      <link>https://opencoding.de/python_mit_turtle/07_zufallsmuster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://opencoding.de/python_mit_turtle/07_zufallsmuster/</guid>
      <description>Aufgabe 1: Grundsätzliche Überlegungen Das folgende Programm erstellt eine Form:
import turtle def shape(): for i in range(4): turtle.forward(50) turtle.right(90) shape()  Beantworte folgende Fragen, passe das Programm dafür an:
 Wie müsste man das Programm verändern, wenn man eine dreiseitige Figur erstellen möchte?
 Wie müsste man das Programm verändern, wenn man eine fünfseitige Figur erstellen möchte?
 Was ist die Beziehung zwischen Seitenanzahl und Winkel, den die Turtle zeichnen muss.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>